《觀鳥會》有無人對鳥類有興趣?

自大學 Year 1 起觀鳥，無跟過人學，睇睇吓慢慢仲影埋相。唔知道呢度有無同好呢?

睇雀耐咗，慢慢對鳥類嘅生理結構，生態等等有進一步嘅認識。如果有人都有興趣，不如一齊討論吓！

淨係養雀 冇觀過

睇街邊麻雀紅耳鵯嗰啲算唔算

Gay post

我諗都算嘅 因為我做城市生態嘅研究，其實街邊啲鳥類都可以納入生境嘅指標，所以香港觀鳥會呢幾年都更注重呢方面嘅監察，例如之前數麻雀。

留名

不過講起麻雀，我諗好多人都會諗起喺街邊跳吓跳吓嗰啲。我自己都好鐘意佢地，有啲仲俾人餵到勁肥，唔知有無人有圖呢？

但香港其實總共有三種麻雀:

1. 樹麻雀
2. 山麻雀
3. 家麻雀

最常見嘅係樹麻雀，亦即是兩邊臉都有黑斑點嗰種。山麻雀是遷徙過境鳥，多數有開闊原野農田可見。而家麻雀就更罕見，記錄不多。不過相比起呢三種麻雀，香港人應該更熱愛“打麻將”!

不知道你養過什麼品種嘅雀呢？

虎皮鸚鵡
因為由細到大都好鍾意雀仔 所以而家大個咗就養了

麻雀仔

虎皮鸚鵡係一種好得意嘅雀仔，佢喺野外得黃色及綠色羽毛的配搭，但在人工飼養的情形下培養出藍色，黃色等等。

你要俾心機養啊！佢地壽命唔短架!

thx巴打我而家養緊嘅係黃綠藍撈埋一齊，有興趣可以去我嘅po睇

有時喺春夏之間
會見啲生齊羽毛嘅雀bb喺地下跳吓跳吓
佢地係咪學緊飛？
要學幾耐？

好恩愛，好多嘅鸚鵡係一夫一妻嘅鳥類，所以識得養鸚鵡嘅人都會養一對。如果單一隻鸚鵡咁養，佢會因壓力而自己拔毛。不過亦都有啲人會好得閒，長時間留喺屋企，主人令鸚鵡有個寄託，佢就唔會拔毛。

離巢嘅鳥多數識飛，飛行技巧可能無成鳥咁優秀。佢地應該係跟緊成鳥學緊生存，成鳥會搵嘢食俾佢地之餘，亦會示範俾佢地睇點搵嘢食。有時你見啲嘴角帶黃色就知道係亞成鳥。佢地會打開口同震對翼吸引成鳥注意同餵食。

至於學飛要幾耐，每種鳥類唔同。類似體型嘅鳥會學飛嘅時間唔會差得好遠。我記得喺連登見過有人影過一窩白頭鵯由毛都未出齊嘅雛鳥到離巢只係用咗十日。

樓主 我中學時期玩過兩年學界觀鳥比賽仲俾老師逼鳩我做中學自然學會會長，不過中六要準備 DSE 就冇再觀鳥，今年年頭再去一次濕地公園，發覺已經唔再好似以前咁一眼就認出係邊種雀仔，但依然覺得好興奮

你最鍾意邊種雀仔？我最鍾意普通翠鳥
我班 friend 笑鳩我似阿伯鍾意睇雀

以前屋企附近都係得麻雀斑鳩相思之類嘅雀，幾乎都冇乜白鴿，但今年唔知點解多咗好多白鴿。
我想問吓究竟係啲白鴿自己飛過嚟，定係有人喺其他地方帶過嚟㗎呢？

我啲朋友都笑我同啲啊叔啊伯一樣...

學界觀鳥比賽好正呀！你有無一啲特別嘅紀錄？我自己有影雀仔，記得一開始都會搵啲無咁怕人嘅普通翠鳥去影。我又無話特別鍾意某一種 (Species), 不過就有兩科 (Family) 係特別鐘意嘅，分別係鷺鳥同秧雞。考考你，識唔識得分雄雌嘅普通翠鳥。

題外話，我見到你個會員名稱係 Schweinshaxe 就睇吓你嘅 Topic. Sprechen Sie Deutsch?

有幾個可能性的。第一係有善信放生的，雖則白鴿唔算係香港熱門嘅放生雀。如果有興趣想知道多啲放生對大自然嘅影響遲啲可以再講。第二就係賽鴿。曾經有人喺新界影低過有腳環嘅賽鴿，追查之下發現係由台灣飛來的。

更有可能係佢地自己飛過來的。當某啲地區有大量白鴿聚集，就會有人想驅趕佢地。之後佢地會成群飛去另一啲地方定居。外國有啲人會話白鴿係 Rats with wings，繁殖力強又會有鳥糞問題。有人會提議捕捉之後殺咗佢地，但係無實際效用。因為喺環境無改變嘅情況下，吸引白鴿嘅因素依舊存在，其他區域嘅白鴿就會遷入。

對於觀鳥嘅人，白鴿應該吸引力有限，不過佢係遊隼 (世上飛行得最快的鳥類) 喺城市嘅主要食糧。遊隼就係觀鳥者鐘意嘅猛禽！據我所知，遊隼喺香港何文田、尖沙咀、將軍澳、西貢市中心都時有出現。

有興趣
識分大多數市區雀同某啲涉禽

最特別係見過斑魚狗
雌鳥係淡色啲同下嘴紅色，好似係。

我上個 sem 去咗德國所以 Ich spreche ein bisschen Deutsch. 不過都係好基本

之前喺中環半山電梯見到隻已經同成鳥差唔多大嘅亞成鳥白鴿向成鳥乞食
成鳥梗係睬佢有味

講起放生, 香港公園啲小葵花鳳頭鸚鵡係咪真係好似傳說咁係二戰嗰陣俾英軍放出嚟

嗶嗶

有無試過喺市區啲公園見過一啲意想不到嘅雀？我有一次喺油尖旺一個公園仔見過方尾鶲同壽帶同時出現。你平日會去開觀鳥嗎？

Gute!

相信你應該見過斑魚狗捕魚時嗰個方法。我自己有幸都睇過好多次。雖然斑魚狗係翠鳥，但同其他翠鳥不同，佢會飛去河流上空，之後定點振翅。如果瞄準獵物之後就會收起雙翼俯衝水中，叼起條魚仔。如果唔成功就會重覆以上動作！另外根據一啲前輩講，以前個年代會叫斑魚狗做斑點魚郎。

咁你又識唔識分雌雄斑魚狗呢？

成鳥有時會特登唔理啲仔女嘅苛索，我自己見過麻雀都會咁。不過，白鴿餵佢地啲仔女食嘢未別一定係平常嘅食物的。白鴿喉嚨入面會分泌一種汁液，英文叫 Crop milk 或 Pigeon milk，俾啲仔女食，就好似餵奶咁。

問得好！傳說英國陸軍一個將軍喺二戰棄守香港前所放的，但普遍都無呢位軍人嘅詳細資料。不過呢個資料有一定的可信性。除了小葵花鳳頭鸚鵡，佢地當中可能混咗大白鳳頭鸚鵡同鮭冠鳳頭鸚鵡，應該都係逸鳥。

你知道小葵花鳳頭鸚鵡原本嘅主要棲息地喺邊度嗎？

雞尾鸚鵡！其實佢地都係屬於鳳頭鸚鵡！

你地討論時可唔可以貼埋圖

睇開屋企兩隻相思
出街都會留意下
有時見人用學名稱呼會怪怪地
同埋會同雀仔舖的人溝通唔到

睇wiki話係印尼同東帝汶, 至於香港就係最大嘅野化族群
野生小葵花鳳頭鸚鵡依家已經升到極危聽到印尼燒森林就會諗不如搬哂啲小葵花鳳頭鸚鵡嚟香港好過
我都知引入外來物種好易出事香港有冇動物同小葵花鳳頭鸚鵡share同一個niche
仲有香港嘅小葵花鳳頭鸚鵡咁耐都係得呢群雀, 會唔會有inbreeding嘅問題?

有時喺街見到啲學緊飛嘅雀bb真係唔好亂咁“救”佢地

細個唔識帶咗隻喺商場住嘅麻雀仔去公園放

唔識認雀仔,但係有用有限既器材打過雀

貓頭鷹
無人講？

㗅固㗅

我成日去影雀 不過所知有限
D名都係睇書識返來

咁又未試過
以前小學雞果陣有跟人去觀鳥
依家冇觀，已經轉行做影雀

有種常見黑白色中形雀幾靚，唔知叫咩名

燒森林嘅速度遠遠超過森林回復嘅速度真係一個大問題！

講得好好！Genetic diversity 係確保一個動物群落健康嘅重要因素。Genetic diversity in isolated populations 嘅討論沒完沒了。至於香港嘅小葵花鳳頭鸚鵡會唔會出現呢個問題，可能喺我地有生之年都未有結論，因為鸚鵡壽命長......

喺 Inbreeding 問題出現之前，應該會有繁殖地不足嘅問題。事關小葵花鳳頭鸚鵡偏好以天然樹窿作為巢穴，不過你諗諗市區內有幾多棵樹大到可以有佢地可以捐入去嘅樹窿。早排睇新聞話香港某大學研究用人工巢箱吸引小葵花鳳頭鸚鵡繁殖，可惜結果強差人意！

加一幅我影嘅小葵花鳳頭鸚鵡先！

正確！學嘅飛嘅雀仔有時停留喺同一個地方較耐，但佢地其實識得飛！成鳥會喺旁邊睇住佢地。如果想幫佢地，可以留意附近有無人騷擾到隻學嘅飛嘅雀。如果有人圍觀，可以同啲人解釋吓隻雀發生緊咩事。

我喺公園影雀時，有啲途人會好奇，我都會趁機同佢地講吓雀仔嘅生態或者俾佢地試影幾張雀仔相，始終多啲人鐘意雀仔會對保護佢地有好處。

俾張今年出世嘅白頭鵯大家睇睇！

喺將軍澳新都城同九龍塘又一城都有啲陀地商埸雀。有一次喺新都城 Food court 食飯佢地飛去我面前想擔我啲飯食！

lmhy
又一城Food court有雀常駐

你影的鷺鳥都幾好！

影影吓就會識得認了，我一開始都係透過影相之後返屋企對住本圖鑑查佢地嘅名。最後一張係唔係北角碼頭？

呢隻叫池鷺，圖中嘅係非繁殖期的羽毛。

你鍾意貓頭鷹？有無留意最近嘅新聞講長洲有貓頭鷹？

香港都有幾種野生貓頭鷹，我有幸見過四種。但如果你返大陸，啲貓頭鷹就慘啦！

最近影嘅 Brown Fish Owl! 你知道佢中文名嗎？

係唔係春天會嘈到拆天嘅噪鵑？

我成日覺得噪鵑應該改名叫躁鵑。

慢慢就會愈識愈多啦！我第一本雀仔書係《香港鳥類圖鑑》，你呢？

我都有影雀啊！影雀都係觀鳥嘅一種啦。有無作品分享吓？我拋磚引玉先！

白喉斑秧雞

普通燕鴴

費氏情侶鳥！係唔係逸鳥？定係你養的？

係唔係呢隻？Oriental Magpie Robin, 中文名係鵲鴝。

以前成日聽到
仲覺得好易會見到
後尾先發現唔係咁易見到佢

係呀，thanks巴打

你影的鷺鳥都幾好！

影影吓就會識得認了，我一開始都係透過影相之後返屋企對住本圖鑑查佢地嘅名。最後一張係唔係北角碼頭？

呢隻叫池鷺，圖中嘅係非繁殖期的羽毛。

[/quote]

係

最頭果張就係鯉魚門

香港公園都有OL, 賓賓食飯攞啲飯粒餵麻雀
紅磡車站啲麻雀又係成班喺大堂餐廳度巡, 睇吓有冇人跌咗嘢食落地, 甚至夠膽死衝到腳邊
不過有人食緊都飛上枱就真係未見過

雀乸

全身黑白嘅仲有一種, 叫喜鵲 (Eurasian magpie)

不過大隻好多, 同埋好賤格

雀仔好鍾意整蠱貓貓

有次搭巴士見到有隻喜鵲一口擔走隻喺路邊畀車車扁咗嘅老鼠

條尾好長好正

真係唔知長洲有
平時香港真係郊外先見到？
市區未見過
唔知中文名

巴打可唔可以比你隻雀我撚

隻雞係lv影

有興趣 不過你個名睇到我好不安

想見好似現實Angry Bird咁靚雀仔
白鴿好似曱甴咁煩

香港公園囉

日日都睇街邊D麻雀

睇完個post終於知平時成日見果d雀叫乜名
貢獻一張

隻紅耳鵯做乜咁撚肥

紅色嗰隻Angry Bird

紅咀鷗，係南生圍影

冬天果時影既，佢肥到放到個電話勁近影佢相都懶得飛

個頭陷咗入個身度

冬天嚟緊啲雀仔又係時候膨脹

漲卜卜

點解無講解咕咕咕，煩膠之最
成日想係我冷氣機到痾屎

？？？樓主

呢隻係咩雀

樓主呢？

北紅尾鴝 雌

正解，喺一啲廣闊嘅短草草地，都會見到喜鵲。正因喜鵲嘅顏色，鵲色亦都被用來形容一啲黑白色配搭嘅雀嘅名。

喜鵲屬於烏鴉科嘅雀，烏鴉聰明嘅故事應該好多人都聽過。咁你可想到喜鵲有幾咁聰明了。

不過講起貓同鳥之間嘅關係，最近喺香港就有唔少討論。某些農民養嘅貓獵食咗一啲瀕危絕種嘅雀。

佢嗰隻黑我覺得似係好深嘅藍色

D相好正

學野post留名

如果你以後見到啲得意嘅雀都可以入來問吓佢地個名架，盡力解答！